RKT !!! 火箭公司咩來頭 係咪下一個GME

Rocket Companies Inc (NYSE:RKT)週二暴漲逾70%，該在線抵押貸款提供商成為了散户最新的追捧對象。

盤中，由於波動性極大，該股三次暫停交易。Rocket Companies是被機構做空最嚴重的個股之一，其39.7%的流通股份為空頭頭寸。

S3 Analytics根據Rocket Companies的價格與做空情況，認為其類似於此前的散户抱團概念股遊戲驛站 (NYSE:GME)。Rocket Companies最近一直是Reddit論壇WallStreetBets上的熱門討論個股。

該公司在去年夏季上市，是該年最大規模的IPO之一。分析師對該股的爭議主要在於，在評估其估值時，應將其看作一家對抵押貸款利率波動敏感的抵押貸款提供商，抑或是一傢俱有增長潛力的科技公司。

隨着美國國債收益率的上漲，平均30年期抵押貸款利率也有所上升。不過，Rocket Companies的管理層表示，房地產市場需求仍然強勁，利率仍然處於低水平。

上週，Rocket Companies宣佈其四季度提供了價值1070億美元的新貸款，超過了預期的880億美元至930億美元。公司還宣佈派發每股1.11美元的特別股息。

消息From

密切留意